王進洋率先表態 有意角逐區議會﹙一﹚議席

今年9月將會舉行立法會換屆選舉，民主派能否如去年區議會選舉般光復立法會，關鍵之一或許是有否及早部署。無政黨離島區議員王進洋率先表態，有意循立法會區議會界別參選，同時提出重設市政局、五大訴求，以至研究設臨時政府等政綱。他表示，現在就表態是希望引發討論。

民主派去年區選大勝，取得逾半數區議會議席，由區議員互選產生的立法會區議會界別議席，可謂民主派的囊中物，問題只是誰人參選。

去年才首次當選為區議員的王進洋今日透過社交網站表態，明示有意參選立法會區議會（第一）界別，同時提出7項初步綱領，如重設市政局、反對就《基本法》23條立法、民間五大訴求、廢除立法會功能組別，及研究設臨時政府，以禁止再發生DQ事件等，同時他表明，若當選會捐出區議員的1/3薪金等。

王回覆《蘋果》查詢時指，雖然距離立法會選舉尚有一段時間，但希望早點引發討論而表態。他指出，目前不少市民不承認政府和「建制」，充斥著無力感，都與民主派在區選大勝後，仍感到「贏咗都冇乜分別」有關，因此他提倡重設比區議會有更多實權的市政局、研究設臨時政府和廢除功能組別。

另外，他亦表明會於下月14日前作最終決定，希望早一點有意向，以便有更多時間商討、推行初選等工作。

要提佢，又講決定參加開始，就要計選舉經費，小心講野

「研究設臨時政府」洗唔洗咁撚大聲